美國藥廠公開分子式“瑞得西韋”在中國臨牀使用的專利已被中科院病毒所搶注

美國最大生物製藥商吉列公司研發生產的針對武漢肺炎新型冠狀病毒的藥物“瑞得西韋”（Remdesivir），開始在中日友好醫院對270例新冠狀病毒肺炎患者進行臨牀試驗。1月21日，中國科學院武漢病毒研究所/生物安全大科學研究中心與軍事科學院軍事醫學研究院國家應急防控藥物工程技術研究中心，申報了“瑞得西韋”在中國臨牀使用的專利。這一專利申報的新聞於2月4日在中科院武漢病毒研究所的網站上發表。下面彙集了網友在推特、微博等發表的圖片、消息及評論。）

Michael Anti@mranti：大家知道美國的“瑞得西韋”在中國的治療專利是被誰搶注了嗎？武漢病毒研究所，他們聯合軍事單位，在1月21日（！！）搶注了”用瑞得西韋治療2019年新冠病毒專利“，並且通過國際協議把權益伸張擴散到全球。這是什麼神鬼操作？

以後全中國人死曬 都冇人救

世界都是中國的

其實我哋應該要玩cocktail therapy，唔可以淨係得罷工，工會應該再set個deadline，如果港共拒絕全面封關，就致函美國國務院同駐港領事館，請求美國向港共施壓同派CDC過嚟協助抗疫。而家疫情有爆發跡象，十萬火急，麻煩各位同道可唔可以幫手將呢招推到比工會睇？

另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

白宮聯署：

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

隻毒自己研發
再搶解藥專利

恐怖主義

搵人求救
轉個頭用人地隻藥申請專利

簡直係商業奇才

最尾一段

研究員為共同作者？

想睇下班支那人留言留啲咩

係咪高價同老美買左 之後響班愚民面前扮成功研發？救國英雄？

美國一早話唔會申請專利，公開成份比你救人，係支那賤種取完注冊

用關稅補翻,個外交部咁串

美國間廠話授權公開到出年4月咋，唔係永久開放。